係唔係我既問題，點解我覺得打工係好痛苦同好浪費人生

番緊工程，做過consultant同sub contractor,都係覺得好痛苦，做左2年野咁大把都已經冇晒番工既動力。工時長，加住遠小小，早出晚歸，一日又冇左，完全失自由同做奴隸冇分別 一諗到咁既人生要loop幾十年，已經絕晒望 到底人既意義係咪就係用自由來換2餐飯仔

係咁㗎啦
香港又冇工時保障
唔係點

係

鬼叫你窮呀頂硬上

但係你想要嘅人生，係要用錢換返來...

窮係萬惡之源。

我老闆講過一句話, 雖然聽落會反感, 但其實好有道理.
「如果工作搵唔到滿足感既話, 咁係你既問題」

工作係死既, 佢自己無得改變自己, 而返呢份工既人係可以改變到份工點做

Disagger, 老細用黎呃下屬既道理

你諗下佢係你老細
緊係諗辦法留住你啦 請多個人又培訓唔煩咩

如果唔係咁 你想返工係點
講下你心目中返工合理係點

呻下姐 但老老實實 應係做工程先會咁垃圾...

點解唔講下？

你想朝九晚六？
Hea 做有得㩒下電話？
兩星期大假？
人工高福利好？
一星期返五日？

分享下 你覺得咩先叫合理

咪做囉 咁多野講

撚叫你投錯胎做窮撚咩
呻你老味 冇錢就係咁撚樣架啦柒頭 聽日準時返工啦屌你老母

Agger

你做開狗？

事實的確係咁,返工同浪費生命冇分別.

挑 反問我做乜 9 姐
咪直接講自己想要返咩工咩條件囉

唔好講 d irelavent 嘅野啦

有你依d奴隸最好
唔洗請多個人

揾滿足感同做得多唔多野係兩件事

咁嘅工唔睇人工情況下好一般。
最好朝10晚3，假期同舊制公務員一樣，hea下hea下冇野做

做野做得聰明d, 可以令自己輕鬆d係其中一種滿足感。
例如我鍾意寫個program做d重複性既工作，慳返時間早d收工。
我鍾意同客傾計擺料做自己生意，都係滿足感。
好似你咁講要做奴隸點會有滿足感？

做 5 個鐘仲有食飯時間 你可以完成到 d 乜野？
Hea 到咁你連腦都唔洗用啦

其實好似你呢 d 極端真係影衰個 d 真係做奴隸嘅人

我都係咁，不過我當打工係過程
原本做sales轉左做地盤，都係想快啲儲到舊錢自己搞第二樣野
其實日日番到地盤都覺得有啲灰階
會諗我係到做緊乜，呢種生活仲要維持幾耐
不過要時刻提醒自己呢個只係過程，假以時日一定會過去，咁樣諗先可以令我每日準時番工唔射波

政府工好輕鬆

如果你返工只係為份糧既話，咁真係一個奴隸。即使份工人工係高，都只不過係一個high paid 奴隸。

要參透工作對人既意義係咩。係咪純粹為揾食咁膚淺。

假設你已經好有錢唔賺錢都可以一直過好生活，你係咪就剩係識得玩咩都唔做？

我覺得就算無返工，令自己發光＆發揮自我價值，改變一下呢個世界都係好重要。一個人揾唔到自己既價值既話好可能就會自卑，唔開心，自貶，覺得自己係0。